一句講晒，信「聖經」定信「歷史科學家」

聖經：「我們一生的年日是七十歲，若是強壯可到八十歲；但其中所矜誇的，不過是勞苦愁煩，轉眼成空，我們便如飛而去。」（詩篇90：10）（寫於公元前1000年，即係3000年前）

科學家：從DNA分析，古代人僅能活到38歲。

信聖經：一般古人根本可以活到七十歲。班現代人想借科學自high，屈古人短命短壽，借此大讚自己文明好發達好勁。

信歷史科學家，古人講大話。現代科學話古人30歲就30歲，何來有70歲。騙人。

古代:三十萬軍號稱百萬軍
咁三十歲號稱七十歲好似唔出奇

聖經遲過“古人”好多喎

歷史書只係謊言合集

咁長老咪冇可能過50

下，呢節聖經係上古時期寫喎，仲早過春秋戰國時期。

歷史科學家：北京猿人（遠古人類）生活在五十萬年前，當時生活環境艱鉅困難，大約只能活到14歲。青銅器時期（四千年前）的人，平均壽命只有18歲，而在古羅馬時代（約距今三千年以前的銅器時期），人的平均壽命為23～25歲。在18世紀中期（1750年），人的平均壽命是35歲。19世紀中期（1850年），人的平均壽命約為42歲。1950年代，男性的平均壽命為51歲，女性為54歲。2014年台灣平均夀命80.3歲。

幾千年前叫上古
個研究講緊起碼石器時代啊
撚有文字？
on99

你上邊個個係研究
而家呢個係文章
咪on9啦

唔好ON9啦
科學家講既係「自然壽命」

人類農業化之後
已經唔自然啦

歷史定義

史前史：純科學研究，冇口傳也冇文字記錄
傳疑年代：口傳歷史。或有文字記錄，但冇可靠科學考古紀綠。
信史：有文獻記錄，也有可靠的考古記錄

史前史：公元前4000年前
傳疑年代：公元前1500年至公元前4000年
上古：信史（約公元前1500年）至公元後400年
中古：公元後400年至公元後1600年
近代：公元後1600至公元後1950年
現代：公元後1950年至今

幾耐為一歲？？？

但科學家基本話公元1600年（科學革命）以前的人都好短命

大陸學者話，公元前275中國，人類壽命係26歲

歷朝皇帝都唔只38歲

其實冇矛盾
佢計自然壽命
係同野生動物比較
野生動物圈養環境都長壽一倍啦

據專家介紹，公元前275年時，人類的平均壽命為26歲﹔到了1900年，因為營養、衛生條件的改善及傳染病得到有效控制，人的平均壽命上升為49歲﹔近50年來物質文明的空前繁榮，使人類從飲食到健康邁入了一個全新的境界和高度，平均壽命又增長了近20歲。

聽過話平均年齡低主要係bb到細路時段死 捱得過的話五六十其實唔難

但要過七十呢

大家信唔信現代人壽命比古人壽命長好多

現代人肯定比古人長命和幸福。古代人壽命肯定唔夠30歲。現代有很先進的醫學和科技幫助。現代人可以享受好多。

現代人和古代人壽命一樣。科技帶來幸福、衛生和方便，但也帶來污染和意外，缺乏運動又引來健康風險，對電腦或手機耐又傷眼傷身。醫學有療效也有副作用。所以真實生活質素係打和。生活質素守恆定律。

上Wiki睇下春秋戰國啲人物幾歲死先
佢哋存在於約公元前5xxx~2xx年
孔子 73歲
莊子 約83歲
孟子 83歲
列子 75歲
墨子 約92歲

釋迦牟尼佛80歲圓寂
佢係公元前600年左右

即係話當時人類已經可以有七八十歲命
尤其是服待周到嘅名人
咁詩篇都冇講錯, 佢冇話Average